【抗暴之戰】12.8遊行前 警方西隧口設路障查車 過港島現車龍

【抗暴之戰】12.8遊行前 警方西隧口設路障查車 過港島現車龍

現場6條行車線，封了5條線，只剩下1條行車線供車輛經過。張培生攝

民陣今日發起「國際人權日遊行」，是近4個月來首獲警方發出不反對通知書，網民都號召「和理非」再次走出來。中午12時許，警方在西區海底隧道往港島方向的西九龍入口附近設置路障，檢查路經的車輛，導致現場交通一度大擠塞。

相關新聞：【理大圍城】拒做冷氣軍師偕義工組隊「洗樓執仔」 朱偉志：每日都擔心有冇人死

西隧往港島方向的西九龍入口，中午12時許，警方在圓方對開附近設置路障，現場6條行車線，封了5條線，只剩下1條行車線供車輛經過，導致西九龍公路出現車龍，交通擠塞。警方以雪糕筒架設路障，現場至少停泊了兩輛警車及兩輛旅遊巴。
另外，東區走廊往銅鑼灣方向，亦有警員設置路障檢查駛經車輛；大欖隧道轉車站出市區方向，有大批防暴警員把守，並登上出市區的巴士檢查。而在大埔廣福邨，亦有便衣探員登上巴士搜查。

相關新聞：【理大圍城】校長奔赴現場只為「敲得開對門」 葉建源：所有學生都係我嘅學生